# instantTranslate #

* авторы: Alexy Sadovoy, ruslan, Beqa Gozalishvili и другие участники NVDA.
* Загрузить [версию 2.2beta2][1]

Это дополнение используется для перевода выбранного текста и текста из
буфера обмена с одного языка на другой. Это делается с помощью службы Google
Translate.

## Настройка языков ##

Для настройки исходного и целевого языков из меню NVDA, перейдите к подменю
параметров, затем - Настройки Instant Translate. В двух полях со списками,
"исходный язык" и "целевой язык", Сделайте нужный выбор и нажмите ENTER на
кнопке ОК.

## Как использовать это дополнение ##

Есть два способа использования этого дополнения:

1. Выберите текст с помощью команд выделения (например Shift с клавишами
   стрелок). Затем нажмите Shift+NVDA+T для перевода выделенного
   текста. Переведённые строки будут прочитаны, если используемый вами
   синтезатор поддерживает целевой язык.
2. Скопируйте текст в буфер обмена. Затем нажмите Shift+NVDA+Y, чтобы
   перевести текст из буфера обмена на целевой язык.

## Изменения  в версии 2.2 ##
* Увеличено количество символов до 1500.
* Добавлена клавиша быстрого доступа t к  пункту меню настроек Instant
  Translate
* Добавлен флажок для настройки результата копирования перевода.
* Файл конфигурации хранится в корневой папке пользовательских настроек.
* Новые языки: арагонский, арабский, бразильский португальский, хорватский,
  голландский, финский, французский, галисийский, немецкий, венгерский,
  итальянский, японский, корейский, непальский, польский, словацкий,
  словенский, испанский, тамильский, турецкий.

## Изменения  в версии 2.1 ##
* Теперь дополнение переводит текст из буфера обмена при нажатии
  NVDA+Shift+Y.

## Изменения  в версии 2.0 ##
* Добавлен диалог для выбора исходного и целевого языков.
* Добавлен пункт меню дополнения, находящийся в меню параметров.
* Настройки теперь сохраняются в отдельный конфигурационный файл.
* Результат перевода теперь автоматически копируется в буфер обмена для
  последующих манипуляций.

## Изменения в версии 1.0 ##
* Начальная версия.

[[!tag dev]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=it
